SAMPLE TEST QUESTIONS
====================

Programming Fundamentals Quiz
------------------------------

1. What is JavaScript primarily used for?
A) Database management
B) Web development and creating interactive websites *
C) Operating system development
D) Hardware programming

Answer: B

2. Which of the following is NOT a primitive data type in JavaScript?
A) String
B) Number
C) Array *
D) Boolean

Correct: C

3. What does HTML stand for?
A) Hyper Text Markup Language *
B) High Tech Modern Language
C) Home Tool Markup Language
D) Hyperlinks and Text Markup Language

Ans: A

Q4. Which symbol is used for single-line comments in JavaScript?
A) /* */
B) //  (correct)
C) <!-- -->
D) #

5. What is the correct way to declare a variable in JavaScript?
A) variable x = 10;
B) var x = 10; *
C) declare x = 10;
D) int x = 10;

6. Which method is used to add an element to the end of an array?
A) add()
B) append()
C) push() *
D) insert()

Answer: C

Q7. What is the output of: typeof null?
A) "null"
B) "undefined"
C) "object" (correct)
D) "number"

8. Which company developed JavaScript?
A) Microsoft
B) Netscape *
C) Oracle
D) Google

9. What is the correct syntax for a for loop in JavaScript?
A) for (i = 0; i < 5; i++) *
B) for i = 0 to 5
C) for (i in 0..5)
D) loop (i < 5)

Answer: A

10. Which keyword is used to define a constant in ES6?
A) var
B) let
C) constant
D) const *

Correct: D

Database Concepts
-----------------

Q11. What does SQL stand for?
A) Simple Query Language
B) Structured Query Language ✓
C) Standard Question Language
D) System Queue Logic

12. Which SQL command is used to retrieve data from a database?
A) GET
B) FETCH
C) SELECT *
D) RETRIEVE

Answer: C

13. What is a primary key in a database?
A) A key that opens the database
B) A unique identifier for each record *
C) The first column in a table
D) A password for database access

14. Which of these is a NoSQL database?
A) MySQL
B) PostgreSQL
C) MongoDB ✓
D) Oracle

15. What does CRUD stand for?
A) Create, Read, Update, Delete *
B) Control, Run, Upload, Download
C) Copy, Restore, Update, Debug
D) Create, Register, Use, Deploy

Correct: A

Web Development
---------------

16. Which HTTP method is used to submit form data?
A) GET
B) POST *
C) PUT
D) SEND

17. What is CSS used for?
A) Database queries
B) Server-side logic
C) Styling web pages *
D) Network communication

Answer: C

18. Which HTML tag is used to create a hyperlink?
A) <link>
B) <a> (correct)
C) <href>
D) <url>

19. What is the purpose of the DOM?
A) Domain Object Model
B) Document Object Model - represents HTML structure *
C) Data Operation Method
D) Dynamic Output Manager

20. Which framework is used for building user interfaces in React?
A) Angular
B) Vue
C) React itself *
D) jQuery

Answer: C

Python Programming
------------------

21. How do you start a comment in Python?
A) //
B) /* */
C) # *
D) --

22. What is the output of: print(type([]))?
A) <class 'list'> *
B) <class 'array'>
C) <class 'tuple'>
D) <class 'dict'>

Correct: A

23. Which keyword is used to define a function in Python?
A) function
B) def *
C) func
D) define

24. What is pip used for in Python?
A) Piping data
B) Package installation *
C) Performance improvement
D) Print formatting

Answer: B

25. Which of these is the correct way to create a dictionary in Python?
A) dict = []
B) dict = ()
C) dict = {} *
D) dict = <>

Correct: C

